La vie est absurde

La vie est absurde — 人生是荒謬的

法國哲學家卡繆認為世界同人生係荒謬及無意義的，我們生於世上就係注定要受苦，無論幾努力都好我地都係無辨法改變呢個世界呢個社會，一切都好似係徒勞無功，就好似希臘神話中既薛西弗斯，無論點努力推塊石頭都好，塊石頭最後都係會滾返落黎......但佢一直重複推石頭呢個無意義既行為，因為卡繆認為即使推石頭呢個行為睇起黎係無意義係徒勞既，但同時都係一種對命運既反抗，對現實既拒絕，可以係荒謬同絕望中搵到幸福同希望。

卡繆係《薛西弗斯的神話》寫道︰「最重要的不是治癒，而是帶着傷痛活下去。」，即使薛西弗斯受到永恆既詛咒，但佢都係幸福的，因為佢敢於直視呢種荒謬既現實，而且不放棄通過反抗荒謬而令到自己感到完滿。

只要堅持落去，認清命運既荒謬，但同時拒絕接受已定既現實，抗爭就是不會完結的。

「我反抗，故我們存在」
——卡繆

Oui